有啲咩鏡頭係一定要入手

1.唔理咩廠
有啲咩鏡係攝影巴認為一定要入手
Cp值高

2.個人就用緊Nikon
都想知N記有咩一定會入手

50.8

樓主影開咩

多數人像啊 但景都會影下

50.8係邊間嘅先
定係邊間50.8都抵屌

利申:拍攝新手

24-70 2.8
21-24 2.8
70-200 2.8

24 1.4
58 1.4
85 1.4

標準變焦 2470/2870

其實唔明點解要58
58同50分別係邊到
想巴打指教下

依家玩n記有支2470 2.8
同支小黑啊
所以想問仲有咩可以買

BTW 儲緊錢

14同85

好似sell 唔同嘢，50.4 sell sharp，現代好鏡嘅fell，58.4 sell 散景，如果影人就會有好舒服嘅感覺

400/2.8

分別光圈大小及重現比率58果支較高

個人覺得n記 50.8 cp值最高。雖然貴過膠能嗰支一個dup

其實有個問題想知好耐
14呢啲廣角鏡通常唔係想要睇到哂全個風景?
咁係咪唔洗買咁大光圈都得

定我有啲嘢理解錯左

多謝巴打指教
另外想問係唔係Nikon 嘅 58.4先

Canon個個真係窮人恩物嚟

衰極都會有2.8掛

多謝巴打解惑

可以考慮一下

好 我再睇下 唔該巴打

428 684 584

新手玩相機睇唔太明

第一眼以為Teamviewer Id

巴打門有無啲副廠好介紹
重唔緊要
好似死馬咁 有邊啲係靚鏡

死馬咪85.4。 6千幾但冇防震
龍仔15-30 70-200g2

tokina 11-16mm ii 2.8
sigma 17-50mm 2.8
tamron 70-200 2.8G2

85 1.4/1.2 係一定要試

死馬1750 個價睇到我出哂水

無防震會唔會好大問題

聽咗好多前輩都咁講
但仲未搵到一支CP值好嘅
所以嚟問各位巴打

sigma 建議買art

唔多唔少實有。一係你腳架跟身

art鏡一味得sharp 又會走焦
上個月先放咗支50.4 art

走焦真係睇采數 之前有人又話10走1係可接受範圍之內

死馬50.8

係呀nikon 嗰支

Nikon支16-80 f2.8 - 4 點睇

鏡頭既野， 講CP 根本係呃自己

有錢就原廠，無錢就Sigma, 有乜咁難搵

啫係愈貴100%愈Sharp?

再問多樣
我用緊FF係咪唔洗諗Dx

50 0.95

Yes

DX鏡個設定本身就唔會預cover FF嘅sensor
如果唔係邊使做多啲line出嚟

Sigma 17-50 f2.8真係好正 又夠sharp
Canon 50.8除左大光圈畫質真係麻麻

35.4 利申sony

大把人用50.8開工影人

如果係用apsc:
nikon afs 18-55mm vr2
nikon afs 55-200mm vr2
呢兩枝kit成日比人歧視兼嚴重低估，但其實重量同銳利度都有好優秀
再加多支tokina 11-20mm，足夠走天下

af-p (最新版)對焦快啲同靚啲
同埋focus breathing冇咁嚴重